@inproceedings{Agnaou-Ansar-Ataa-Allah-Bouhjar-Boulaknadel:DILITAL:2017,
    author = "Agnaou, Fatima and Ansar, Khalid and Ataa Allah, Fadoua and Bouhjar, Aicha and Boulaknadel, Siham",
    title = "L'amazighe dans les sciences du num\'erique : exp\'erience de l'IRCAM",
    booktitle = "Actes des  24\`eme Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Actes de l'atelier {\guillemotleft} Diversit\'e Linguistique et TAL {\guillemotright} (DiLiTAL 2017)",
    month = "6",
    year = "2017",
    address = "Orl\'eans, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "1-10",
    note = "Amazigh in the digital sciences: experience of the IRCAM",
    abstract = "Selon les \'etudes men\'ees par l'UNESCO, les langues du monde courent, de plus en plus, le risque d'extinction. Ce qui amenuise la diversit\'e culturelle qui fait la richesse de l'humanit\'e. Ainsi, elle a entrepris, dans ses programmes de sauvegarde des langues en danger, des actions de pr\'eservation et de valorisation de ces langues en mettant en exergue les initiatives qui puissent les doter des technologies de support. Avec la m\^eme vision, l'Institut Royal de la Culture Amazighe a mis en place une strat\'egie pour la promotion et le d\'eveloppement de l'amazighe. Cette strat\'egie s'est traduite \`a travers une d\'emarche progressive en mati\`ere d'am\'enagement linguistique, d'implantation dans le syst\`eme \'educatif et de traitement de l'amazighe par le biais des sciences du num\'erique. N\'eanmoins, la voie de la concr\'etisation de cette strat\'egie est pleine de d\'efis et d'entraves : elle n\'ecessite, en effet, la coordination des acteurs concern\'es par le d\'eveloppement et la transmission de l'amazighe dans les domaines de la politique linguistique, la recherche scientifique et la communaut\'e du logiciel libre.",
    keywords = "amazighe, science du num\'erique, promotion, langue peu dot\'ee.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/DILITAL/DILITAL-2017/1.pdf"
}
